東鐵上月3宗跳軌自殺 港鐵裝幕門無期

港鐵東鐵線上月發生3宗乘客跳軌自殺事件，服務一度受阻。多名立法會議員今日(2日)在立法會鐵路事宜小組委員會會議上，追問港鐵代表何時為該路線安裝幕門，港鐵代表回覆指，需在更新信號系統及更換車卡數目後，才可開展安裝幕門的工作，亦未有提供確實時間表。

議員鄭松泰及劉國勳在會上追問東鐵線安裝幕門的進展，質疑是否待更多人命跳軌才安裝幕門。港鐵車務總監劉天成表示，對跳軌自殺事件感「唔開心」，亦明白市民及議員關心。他形容，東鐵線安裝幕門的工程複雜，因需在完成更換及測試整條東鐵線的新信號系統，及將列車的車卡數目由12列減至9列後，才可開展安裝工作，承諾會盡快展開工作，但提供不到時間表。

另外，有議員批評港鐵現有20個轉線車站的哺乳室以職員休息室改裝，設施簡陋，港鐵事務總監蘇家碧承認，現有哺乳室設施較為基本，未來7個轉線車站翻新後將具備哺乳室，設施會較完善。

屌你老母 唔係諗點令到少啲人自殺
係令到你唔好係火車度自殺就夠了

好似裝完 全港自殺率會變零
好似係

老老實實你真係要自殺就點都幫唔到
求下你唔好阻住人搭火車

唔識基本工程常識既係會係到屌
東鐵有幾個站個弧度根本就起唔倒自動幕門
佢都講明話12卡減到9卡先有得諗
果幾個高弧度站(大學、九龍塘、旺角我諗減到9卡個弧度都係好難

東鐵綫加裝月台閘門工程計劃及進展

解決到，不過貴呀麻
地鐵日日賺做咩要用無謂錢幫你起

根本就係佢屎忽痕無啦啦12卡改9卡搞成咁
用返舊方案馬鐵過海咪一早可以開始裝

月台門, 幕門, 閘門係咪咁難分

我記得狗鐵有單沙中線contract已經係講緊裝東鐵幕門，mtrc 11209, 由2013年已經開始，不過進度太慢，到依家仲係加建緊月台

點冇啦啦? KCRC講咗咁耐東鐵過海係屎忽痕?
為咗早裝某隻設計閘門犧牲服務本身咪本末倒置

死都死遠D啦

跳軌搞到幾十萬人冇得準時返工

立法逢親有人係地鐵站跳軌自殺,

就扣港鐵班高層人工,1個自殺扣1%,2個自殺扣2%,如此類推

唔洗半年乜撚野幕門都起好晒

拉直個站工程真係勁大，而且日日要行車做唔做倒都成問題
12變9卡要係縮短個月台長度來講都唔一定得，
個準確度有排計每次停車位都要同幕門一致
最簡單緊係係直位起新月台，但同時即係要起個新站位置
所以你叫佢跳幾個自殺軌就要起真係on9先諗

起呢款都好難?

起唔難，你見唔見到佢係直線
要次次對岩位月台俾人落車先難呀

你睇圖就知個月台係直架啦！依款只係半開放式站而已同弧度根本無關

咁之前都有個南亞佬推左個波板糖人落去

就係問佢唔係一節節咁裝咩?點解要直線

同架車慢慢對啱位停浪費既時間,應該唔會比一條友跳軌要處理花既時間多掛

唔係清潔工咩

記錯sor 但如果有幕門就唔會發生呢樣野 唔好同我講蝻可以被教化

樓上柒少陣
裝唔到幕門係因為要等沙中線新車投入服務先裝到
唔關咩月台弧度事

咪即係港鐵無完整嘅生涯規劃囉
自己搞出黎嘅野有衝突

兩者都有關聯

東鐵綫車站月台改善工程
工程進度

(截至2017年10月)

至於東鐵綫，由於部分東鐵綫車站已具百年歷史，必須先加固月台結構，以承托自動月台閘門的附加重量，以及閘門所抵受的額外風力。故此，月台須安裝鋼製的強化連桿及支架。另外，部分現有月台的弧度須稍作調節，從而收窄月台與列車之間的空隙。而由於自動月台閘門必須配合全新的信號系統和列車，以確保列車車門可對準自動月台閘門的位置停車，讓港鐵能夠繼續維持高度可靠的列車服務。因此，須待新列車和新信號系統投入運作後，才可以開始安裝月台閘門。

source:

重要等埋發叔添
沙中線開條線都係第2個system
即如馬鐵線咁新起時就可以個月台直咁起
東鐵舊站高弧度基本起時當年就無起直個月台個慨念

同埋根據mtr先前既報告，第一度東鐵閘門係2019年初先投入服務

屌還屌，解決自殺問題唔係又要港鐵諗呀嘛

個腦裝屎？ 幫你解決自殺問題

深圳地鐵最初都係地鐵做consultant, 而在營業中鐵路做重大工程而又路駛停駛（加月台門，轉訊號系統,etc) ，全地球得香港試過。 講高鐵就可能大陸抄足日本之後勁，但市區鐵路就完全唔入流。

on9
大部份站彎既位都係中段弧度比頭尾仲大
比你9卡唔通你架車分開2段停頭尾？

支那梗係快啦，邊勘察邊設計邊建造
佢地自己官方都確認左係同時三步走
但起完又沉降又快爛，照樣理撚得你班賤民
而家龜鐵雖然on99, 但你都要體諒下佢，要完全唔影響服務情況下做工程
唔好話停左成條線去，就算停一兩個月台要減一減班，都比港豬屌到仆街
咁既要求其實好唔合理

其他站呢？等埋發叔先？

裝左咪又去第度死

1.其實東鐵有兩種車行緊（翻新車同SP19xx車），唔可能做到一次過合適兩種車用

2.而且要控制個月台門，背後舊訊號系統跟本做唔到。（唔好以為度門只係開關，背後要連埋訊號系統做安全控制）

係咁易做，一早做左啦，你估真係咁鐘意比人日屌夜屌咩。其實唔只門，好多其他外人以為好易做既野，其實在工程上一d都唔易搞（例如加電梯同洗手間），要在舊設施開個大洞放電梯槽/污水管，最大問題係好多舊線同系統要改位（甚至成間房），比住係出面唔好話20-30年既舊系統，要人改一套用左幾年既野而唔影響運作都好難。

1. 即係唔換晒D車做唔到？我反以覺得唔會有可能同時只有一款車行, 點都有時間新舊交替。
2.舊訊號系統做唔到應該早出聲唔會有人屌, 但玩咁耐得過拖字, 其實有三個月台D站最有資格做beta test, 但從來唔見有做過, 最叻反為係請人查飛, 波板糖人做埋D on9野
現有野到再造工程係難,但唔代表唔可以做定D測試評估去睇下邊D站易裝, 邊D站有難度,亦都從來冇聽過有乜報告

2018年，北韓都已經成功研發氫彈，喺多錢多人嘅香港都可以話做個幕門有難度，最難做咪使錢落返香港市民度。

條廢鐵戇鳩鳩走去改咗新車啲門位，搞到依家要等過海段起好成條線換晒車先裝得
真係自己攞嚟柒

FYI

要換新車先裝到幕門
但港鐵驚12卡轉9卡唔夠載
所以想等沙中線通車先換新車，但沙中線2019先通
加上堆泡菜新車據聞都幾多問題下未載得客
所以而家係咁拖

1. 係，唔換曬d車做唔到。所以要等換曬9卡新車先做，新舊交替期叫Mixed Fleet Operation， 期間都唔可能裝門住

2. 可以做既野其實做曬（設計，加固月台，拉車月台），報告都出埋，有曬plan，不過外人從來只屌唔睇內容。

Mixed fleet operation 期間唔裝得係因為9卡停車位置不同，門的位置都不同。

咁mtr pr炒得啦，跳咗咁多單都從來唔提
巴打咁講係咪其實要車，月台，訊號系統一齊上先做到？咁話其實等同唔洗做因為等同起過條鐵路

條link 個powerpoint 已經好清楚啦，有曬時間表。
你講得正確呀，的確同起過條新差唔多，所以市區線，馬鐵做曬都未做到東鐵羅。

pr點講都無用，上面既野解釋左n次，要屌既人跟本聽唔入耳。

係有曬時間表呀，不過條沙中線一delay，你所有嘢咪hold起曬囉
跟住廢鐵個龍門就不停咁搬後

無plan又話無plan, 有plan又話人搬龍門,想點？

所有工程都係咁架啦，緊有野係在critical path 有先後次序，一定要做完一樣先去到下一步。 唔通地基起唔成但又直接在上面起樓咩。

名城都起完幾年
你對門都未起好
不如炸左佢重新起過

裝咗要跳都係跳到
不過我都寧願裝嘅
有時喺紅磡人逼人都驚逼撚咗落去
或者驚痴線佬推人落去

無期=3年後

東鐵月台都無冷氣，裝來做乜
啲人要死咪死囉

其他佢搵一晚半夜開架車出黎停喺月台
搵人拉平水彈墨
應該解決左一半
大不了咪打拎炮到個月台邊起角

12卡用9卡個弧度有咩分別

勁大！

公眾從來無興趣知點implement
多數關注兩樣野: 幾時搞掂、要幾多錢
想減低怨氣要人體諒不如減價然後請過班PR好過

嗰單係輕鐵

彈墨解決咗啲咩 你估彈條墨d人就唔會跳

全手動未算囉
整乜嘢信號系統

其實好似馬鐵果啲咁高，中間啲位係彎既有乜問題
門做大啲啲，咁就唔使停得好準啦
信號做唔到自動開門咪司機通知個站長手動開閘囉
之後升級左先自動佢都得架
真心唔明求教

根本唔關月台事.....關D車事...

東鐵12卡變9卡, 門位都會改埋......即上車位置會改.....佢要換晒新車先裝到閘門.....

市民繼續等
三年又三年
高層既人工繼續袋袋平安
我就唔信賺咁多錢既港鐵冇資源技術去解決「弧度」問題

依個世界無人跳軌
無人迫站
又個個都排隊上車
又唔好咁多人搭車
閘都唔駛起啦
咁就咩都攪掂
真心唔明求教

唔了解工程/理科野真係好難討論呢個問題
加度門俾你有幾難 加度木門都仲得 吹大d叫黃公仔人組成人鏈阻人跳落去阿笨
問題係現有已野未改哂 配合唔到
洗一大筆錢夾硬裝 第時要返手改
又話亂用錢

根本問題唔係人命何價
係你死你事唔好阻人搵食
又唔見有人跳樓 叫人搵建築既方法阻人跳樓
係跳完阻你返工 先咁多問題
講經咩

我記得讀小學果陣kcrc已經話每程經octopus收多一毫子起幕門
而家我大學畢業做左幾年野仲未開始起

嗰個係地鐵收
地鐵嗰啲起好晒

一節節咁裝，有弧度嘅咪仆街囉

唔好裝呀
咁樣死會舒服啲🤗

點令到少啲人自殺關狗鐵春事咩，係都屌政府啦

點解飛機唔90度轉倒彎
我行路90度轉彎都好撚易啦！
現今科技有咩攪唔掂

呢個真

又要講，其實地鐵當年起幕門係為節省冷氣成本.... 又收市民錢又節省冷氣錢 好鬼抵...

當年架空站話無冷氣所以唔裝...亦唔肯提半身被閘門...又係度講 「技術問題」咩月台要加固，咩無冷氣.....直到迪士尼線裝閘門後，架空站先裝...

其實所謂技術問題根本唔係問題.... 金鐘站本身月台都彎.... 當轉晒新車 東鐵就會裝....

十九幾年前講到而家
解決到未

講極都唔明，如果弧度係問題，佢大可以係直月台裝左先..... 紅磡夠晒直o掛......

佢減到9卡後門位會改先係重點... 新車同舊車門位唔同，依家裝左舊車o岩用新車唔o岩用呀

有心死既 半身門都會爬過去
或者去第二度死
搞咁多野個心入面個句係
死遠d啦

不如整個自殺回收站
入站登記即死 即回收
唔好阻著班現今科技大帝返工就得

.................................................................

邊個會估到30年後既人咁多要求，同埋所有野係建基於前九鐵設計，成條線過百年歴史好多設計都冇預到今時今日嘅要求

班撚樣比幾蚊以為自己老細乜都識
講加門講到咁撚易
死靜把口

火車已經有107年歷史啦⋯⋯

有道理 局腸都講咁多學生死都係無完整生涯規劃

一個人都未知自己幾十年後係點
一個交通網絡要用幾多資源 每次都係10年10年咁預
預得技術問題 預得地方發展既時間表配合 預埋新舊交替中間既時間

但點預會有人特登去個度自殺
又預唔到班現今科技大帝

想一刀切好撚易 但之後要整番好就用多幾倍幾十倍時間

強國唔撚俾班窮人燒炭取暖個單野
人地d喉路都未通到 一個冬天死幾多人
呢個就係你地要既效率

加完度門又因為唔自動化 唔夾車門
第時返手做又點樣唔影響你班大帝返工

為咗番工 香港人嘅思想可以有幾扭曲

唔好話火車年代，九廣鐵路做好多野係亂咁黎，地鐵入主後都搞唔好好多前朝問題（主要在東鐵）。 （行內人就知，以前九記管理非常亂，最仆街到連As-built都無，有既都唔一定正確，跟佢去預新改建工程就仆街。）

因為呢d歷史問題，好多野今日點屌港鐵都無得搞。所以最應該屌其實係以前九記個班友

搵食姐 犯法阿

彈完墨咪知啲門要點裝
淨低嗰啲咪做通佢

有道理 直頭打到個曲變直
一定裝到

包括花紅

可唔可以唔好裝 有d站已經唔多位
九龍塘果d唔好話黃線 企埋出路軌都唔掂啦就黎

馬鐵撚表示，裝完十次有九次都對唔正，最離譜係得返半對門嘅空間上落車

彎嘅門要整實整到，不為也非不能也

都唔明淨係咬住月台唔直做乜鳩，都講左n次月台唔直只係n個問題中其中一個，最大問題其實係月台加固，新車，訊號系統（另外仲有加新設備房，不過佢地無乜提過比外人知）。

其中月台加固，加設備房已經做完。新車要等沙中線東西段開放先轉得，訊號系統亦在沙中線合約1152B做緊。

日屌夜屌，做得既都做曬啦，同垃圾會班白痴一樣，解極都唔明。

洗撚開工程車 洗撚現場睇咩 唔撚識睇圖紙㗎？

同班大帝講工程
班大帝以為你痴膠水 木工黎

人地屌大白象係屌應唔應該起 有無用

班大帝就屌人阻唔阻佢返工 咁撚簡單都唔起

講完個技術問題 又屌即係無plan好
講埋所謂plan係要一段長時間先做到果樣野
佢又屌你咁簡單洗撚咁耐
到問你係咪要快期但要加錢又唔肯

一句到尾 唔撚識又無錢 講黎哂鳩氣

個次係輕鐵

無野俾落場夾更加好
淨係睇實張圖紙畫下畫下就得佢起咗貨啦

根本問題係自殺
你解決唔到佢自殺既動機
但因為佢選擇自殺既地方阻到你返工
就用物理上既方式防止佢係阻到你返工既地方自殺

等陣佢唔去地鐵死 去巴士站 隧道 機場
咁又係阻你返工

屌地鐵度門就順手既姐 核心問題就係阻你返工
乜撚技術問題洗撚理 唔明就係唔明

神說要有門就有門

少左卡數 只會短左
弧度係冇分別

知唔知港鐵每晚收車後幾撚忙
仲話開架車落去 開架車落去其他人喺軌道旁邊做野、檢查嘅工作都唔會批
仲講得出開架車落去彈線 唔識扮識
你估下港鐵會覺得你彈條線緊要d 定 其他人做維持平日行車安全嘅工作重要d吖嗱？
再者 有d喺月台下面signal嘅設施你又現場睇得到呀？ 裝修都要探喉啦

仲有乜野叫畫下畫下呀？而加香港有咩基建唔係有設計有圖紙先落手做，你就鐘意帶晒班師傅落月台指手畫腳，石器時代呀？

鍵戰上網講野真係9up下就得 唔拎圖紙落月台直接開線都講得出

裝半身都無用，一樣會跳。倒不如立法死者家屬要負擔巨量清理費/延誤費，警惕班自殺人。

啱呀 現場見到個月台彎撚咗
上上面條友：打爆d石屎個月台平咗咪裝撚到囉

落場夾野唔撚帶圖紙 ？？？

香港工程出撚晒名一路做一路夾一路改架啦
講到好出奇咁

一開頭又話畫圖起唔到貨,而加又搬龍門話係夾住做,為左開幾條線要開架車都講得出

成班社會廢物9up唔洗本
呢D咁凍既天時,半夜人地成隊人做緊安全檢查
佢仲係被入面訓

講撚到工程好撚易搞

班鍵國撚話三個月起好海水化淡廠

起實有方法起, 到時越攪越貴, 可行性報告, 研究費一大筆.
政府判出去做 , 價一定開到大一大.
可能重貴過起條新路線.

你地識條鐵咩
班大帝返工最緊要
乜鳩工程技術野
你地痴膠水 砌積木咋
總知阻到班大帝返工就唔岩
要死死遠d啦

上面回覆都做左n次，有關工程已經做緊了，連登仔其實係咪有閱讀障礙。

你估班高層唔想快? 根本新訊號系統同月台門加埋就係另一套偉大系統。

咁係實際d，跳軌自殺影響好多人
如果你d屍骨整爛個路軌，搞到出軌，死傷既係百計

"令到少啲人自殺"係一個虛無漂秒既目標

咁多年都唔明一定要直身閳門，變通下左右做軟閳門走路軌唔得？
話曬舊世代建築既站，重浪費時間拉直佢。咁倒不如軟閳門，又可以轉灣位用，又唔洗咁大工程

有道理 直程自殺合法化 一條龍服務 創新職位 增加就業機會 口號都幫你諗埋

你死你事 關人撚事 要死唔該死遠d

呢個post好撚多零工程知識既白痴

咩叫軟閘門

請問師兄軟閘門想用咩物料

小弟都唔係好識 想請教下度所謂軟門既mechanical joint係唔同既弧度又識自動match番新舊車種既車門闊度 不同數量車卡 到站位置 上客位置 開門關門既反應時間 又夠唔夠力支撐個運作

如果第時轉哂做新車又洗唔洗返手做

類似一般店舖所用捲閳門，不過左右打橫裝

類似一般店舖所用捲閘門，不過左右打橫裝

叫班黃公仔好似貨lift渣lift人咁幫班大帝拉閘啦

因為港鐵就是原罪

WTF?
咁淋未必受到車埋站個氣流喎⋯⋯

度門開慢少少都死啦阻班大帝返工

每set門一左一右又要兩部motor
又要開得夠快 又要夠頂氣流
又要夠smooth

叫大帝自己做算啦

都係整膠果隻，叫可以砌格數長度就灣位同門
不過都諗到問題係關門未必準，同埋就係路軌有機會攝垃圾

附加費就識叫人俾，俾左十幾年後就話有幾難裝

東鐵閘門並無徵收附加費，係屬沙中綫工程一部分，由政府出資

日本有升降式,闊式,開放式等好多閘門設計, 就係畀唔同列車用

仲要教老豆屌西果下先頂引。

膠未必得 要用重d嘅野(金屬) 因為架列車高速經過嗰陣氣流會扯外面嘅野埋去 亦都係點解地下要有條黃線 等車嗰陣唔畀人行咁埋

on9，又唔講日本、英國地鐵唔裝幕門。
大把國家地鐵都冇幕門，甚至冷氣、網絡都冇！
人地想自殺，就話因為冇裝幕門。
裝幕門係為咗安全，又唔見係馬路、人行道上裝幕門。
香港人真係難服侍，咩都要diu.

問題唔係有無門 係阻班大帝返工
要死死遠d先係解決方法

咁事實係有人而家利用跳軌黎自殺
裝幕門唔係預防啲人自殺 係阻人跳軌自殺

arm arm廣播話闖入路軌

因為mtr冇裝幕門去阻止市民自殺，所以就要俾人diu ？

旺角東again

1. 要裝幕門要換車，新舊車停位，門位都唔同
2. 換車前要換信號系統，但係信號系統delay, 另外新車運量唔夠，所以東西線通左車先開始換

諗諗下自殺撚好慘

其實真心講句
香港嘅地鐵已經好過其他國家好多

除咗每年加價有啲鳩之外

實際一年都係加幾毫子，相對於其他衣食住已經好溫和。

同埋港鐵唔同其他公司，一般公司除左必要開資外，其他用錢既地方就係派息同買野。外面公司買野通常係買d車/樓比老細用或者買公司做投資，而那些被買的公司有時會係老細背後開既新公司.......即係資產轉移。

而港鐵，除左派息（最主要派比政府）外，其實佢d錢唔會比老細在背後分左，唯一用錢買既就係新既鐵路資產，例如依家既新車同新訊號系統等（市區線），呢d野係港鐵儲錢自己換，無同政府再拎錢。如果唔比佢每年儲錢，到換野既時候根本無錢換。

主要係要整唔難
主要係將來12卡變9卡
依加做左既話咁咪到時哂左成1/4錢

新車門位唔同舊車 如果依家做左，將來係要改過晒

咁點解買車個陣唔買返甘唔多門距嘅車

至於有人話因為12卡轉9卡，根本on9。仲嫌唔夠迫咩，好地地為咗一個會展站搞到成條線縮卡

人手控制喎，真心覺得ok 自動未得住咪手動囉，港鐵一年賺咁多，唔係請百幾個人返黎控制閘門都請唔起嘛

用狗鐵式門距乘客會企得冇咁勻循，尤其係風琴位

大陸地鐵咪又係MTR

MTR runs Hong Kong's Mass Transit Railway (MTR), and is also a major property developer and landlord in Hong Kong. It also invests in railways in different parts in the world, and has obtained contracts to operate rapid transit systems in London, Stockholm, Beijing, Shenzhen, Hangzhou, Melbourne, and Sydney.

You don't say Captain Obvious

人手控制會減班

人手操作，出事要揾人出黎祭旗
用電腦可以賴，你係高層揀邊樣

講真 無乜工程知識 剩係用用家黎講 你講乜鳩都得
但事實就係做唔到 OR 做會好浪費錢
注意係浪費錢 唔係貴而唔做

呢個問題有歷央因素......MTR 改門距目的係改善載客效率

一開始KCR 黃頭係一卡有3對門....原本係預左比地鐵載客量為低, 唔算通勤設計...

[窗] [門] [窗] [窗] [窗] [門] [窗] [窗] [窗] [門] [窗]

之後為應付多左客量, 黃頭 之後翻新為 "烏蠅頭", 即現有英國車.....翻新時一卡有5對門, 即係原本3個窗位置加門.....

[窗] [門] [窗] [門] [窗] [門] [窗] [門] [窗] [門] [窗]

因為前後都有窗, 咁加門法....卡與卡中間有好長位置會無門....卡與卡中間長門距影響左載客效率......

而KCR 為東鐵訂SP1900 / SP1950 日本新車時, 都用相同門距....以配合當年尖東站幕門.......因尖東站幕門, 西鐵/馬鐵(將來東西線) 日本車同樣根據烏蠅頭"門距而設計......一樣有相同長門距問題......

咁如果橫掂換車, MTR 當然想一次過解決卡與卡中間長門距問題, 以改善載客效率.....所以咪搞到東鐵線裝唔到閘門住囉......

錯字改正歷史

一直都冇留意到 仲以為係市區線新舊車對唔準個d門距問題

解釋咁多做乜 班大帝最好有人專門係度幫佢拉閘上車 最好俾佢上先
D乜人跳落去自殺關佢地乜事 最好一跳落去就溶撚左 唔洗阻佢地

地下鑽個窿，裝幾舊鐵咪幕門囉
最緊要咪阻我返工

另回第二個問題...12卡轉9卡 就真好難搞.....好慘9卡佢仲要留一卡頭等, 條線仲有直通車....

點改善設計都好, 好難載返晒12卡客量.....而有直通車, 即點改善訊號系統, D班次會繼續受影響...

地鐵當年做到係全地鐵都用同一款車, 訊號系統比現在東鐵先進？(月台其實難度應該仲高)

感謝巴打用心解答
諗12卡轉9卡條友真係要拎去打靶

我嘗試咁解釋....地鐵由1979年開始, 已用一卡5門設計, 一直用到依家....不同車款都跟隨...所以市區線咩車款, M-train, K-train, C-train 都用到幕門....

而閘門(即半身幕門), 唔同幕門, ...幕門受力於天花, 閘門則受力於月台地面邊沿......幕門適用於有冷氣月台, 閘門則用於無冷氣月台.....

1996年地鐵開始裝幕門, 但於2005年先係欣澳及迪士尼的新車站安裝閘門, 其他架空站更於2010年先開始....

正如我之前講, 裝幕門對鐵路公司最大吸引力係節省冷氣......無冷氣月台車站裝閘門自然少左吸引力.....加上要加固月台邊沿作受力....技術問題自然成為藉口.....

以下我靠我記憶, 有錯可指正....KCR 當年合併前都考慮過東鐵線裝閘門.....但東鐵線比起其他線有更多困難:
1. 東鐵唔只自己客運車用, 仲有大陸直通車同貨運列車....當年紅磡貸場應仲未關閉......大陸直通車同貨運列車車廂較大......行過怕會撞到閘門...

2. 月台彎曲加上就大陸車...當年KCR 唔係怕裝唔到, 而係怕本身月台大空隙, 如果裝左閘門令乘客睇唔清空隙 (開門一下先睇到), 更危險......所以認為裝閘門同時必需裝埋減少月台空隙裝置.....所以一直研究但無做到....

結果去到MTR, 南北線及東西線確定下....減卡換車轉埋門位.......所以要等埋換車...先裝....

至於所謂訊號系統我認為係廢話.....當年(2009前)尖東幕門, 東鐵新車舊車一樣用到.......

其實以前尖東幕門係手動

1. 東鐵唔只自己客運車用, 仲有大陸直通車同貨運列車....當年紅磡貸場應仲未關閉......大陸直通車同貨運列車車廂較大......行過怕會撞到閘門...

2. 月台彎曲加上就大陸車...當年KCR 唔係怕裝唔到, 而係怕本身月台大空隙, 如果裝左閘門令乘客睇唔清空隙 (開門一下先睇到), 更危險......所以認為裝閘門同時必需裝埋減少月台空隙裝置.....所以一直研究但無做到....

結果去到MTR, 南北線及東西線確定下....減卡換車轉埋門位.......所以要等埋換車...先裝....

至於所謂訊號系統我認為係廢話.....當年(2009前)尖東幕門, 東鐵新車舊車一樣用到......

1. 機會好高,
2. 其實可以造咗直月台先, 有彎月台遲D造冇人會屌
訊號系統好似係搞梗, 見裝咗好多西門寺嘢喺路軌唔知係咪關事

新訊號系統的確係西門子出品

1152B

你都識講跳軌自殺啦
唔係墮軌 點防呀

On9
裝個幕門閒閒地幾百萬
我係股東我拎去叫雞唔好
反正死幾多人關佢撚事
日撚日死又點？有錢賺就得

TrainGuard MT CBTC

姐係就算裝好之後 東鐵綫要12卡變9卡?

東鐵點都變9卡架啦，為左沙中線過海段.... 新車都到左d....

幕門就轉左9卡新車後先會裝

冇錯，為咗過海，搞到成條線12卡變9卡，到於點解值得咁做，我就諗唔到啦

人命要跟無謂錢比？
海馬公園纜車出咗幾多年？
成架纜車夠唔夠孤？

使唔使好似東邪西毒咁
開個 百葉窗 搞掂？
大佬呀！
講緊幾十年前，細路仔都識的土招

關架纜車/對比返東鐵車廂孤度 乜事？
成段野1999

海馬公園纜車，孤到咁勁咪一樣整到門
東鐵果啲孤算得乜？

用呢d門同月台門比

月台門要求其實好高，除非用工具，否則一般情況下人手打唔開亦打唔爛（安全問題）。同埋每個月台弧度不一，唔可能有個合適所有地方既設計。如果為每一位置都獨立設計，成品會是天價，就算夾硬做將來亦不能維修（後備物資是要用fleet size同MTBF 去預計，MTBF 是對有一定數量的設備先有合理預計性， 即係你唔會知某家電幾時壞，但廠商就會好清楚一批貨入面有幾多件會在某時間內壞）

其實依家金鐘站月台幕門都係有弧度的... 彎的....

東鐵線月台弧度係較大，但12卡嘅列車，每卡長超過23米嘅車廂仍然可以每日埋站同上落客.... 其實個弧度唔係大到你講咁誇張..

技術問題係有，但未至於唔可能/所謂天價....你可以睇下香港唔同大廈同天橋....設計上大把都有唔同弧度....一樣維修到....你同我講東鐵咁多個月台都因為弧度會不能維修.... 咪講笑....

金鐘站月度上有不同弧度：

Ps 我就好討厭d人扮專業講幾句技術問題就講到無可能.... 當年其他討論區夠有人講到現有市區地鐵站加廁所唔可能... 乜野技術衛生問題...mtr 拖兩拖轉頭最迫人嘅旺角站就加到廁所....